日文發音技巧，有咩唔識你講我教！

其實一直都想教好耐，不過到最近先有D時間，雖然拍得好雞但係內容一定有用過你上堂學到既

你地有咩唔識既留低內容，比較大路／多人想知既就優先拎出黎講

阻你７分鐘睇條片，當學下日文

可能好harsh，但你發音真係唔算好。

1999

誤人子弟

我入左去睇， 發現個調查依賴真係好重口音， 唔睇字幕聽唔出，sorry bro...

利申： 前女友日本人

你痴脷根？

自己都未搞掂，仲話咩開班授徒，笑死人咩

個い到底有冇發音
好似呢句描いていた，聽極都聽唔出

口語有時會忽略個い
描いてた

真咩？

唔真咩？

mL嘢學

學好d 先出黎教人啦

可能真

各種い抜き言葉嘅情况
樓上問果個情況常見到不得了

さうぺいら

有料唔駛宣傳
何況冇料

我就唔識日文 亦都唔知你讀得岩唔岩

但係你鏡頭個角度會唔會太難睇？ 同埋咁大條movie maker trial version banner 擋住哂點睇？？？是但用部iPhone 都有個iMovie 用啦？ 停留左係90年代咁

我建議你都係算吧啦 你睇下YouTube 人地點教啦 咁多source 學 點解要睇你？

オラオラオラ……‼

反撚哂光

原來係真...

真心請教下邊度你覺得唔好？

係咪我太強調個「調」字所以聽落好怪？

日本人講嘢條脷唔郁，所以分唔到L同R，我幾呢年講日文多過廣東話所以中文廢左

Sor個鏡知錯了

但係我講既內容99%都無其他youtuber老師講過，加埋我會用香港人同日本人既發音方式做對比，呢點應該從來未有人做過。

屌我係日本做嘢架，你日文真係幾lur下，雖然都唔算差

我都係日本做野, 以前仲主修日語教學畢業添

身邊D人講野真係咁LUR, 年齡大既呀伯更加係LUR到唔知佢講咩

所以我覺得咬字太清楚係日本反而會比人覺得好奇怪

你啲日文無咁外人っぽい先諗點lur啦日語教學

樓主仲話大學日語教學畢業笑左

寫字差，文法差，發音一般水平

唔好binc啦，樓主人生最大特長比人否定左好慘

算係咁加啦
你睇下香港搵個大6佬Omakase都1600蚊

扮蕭叔叔?

整片app幾百蚊都唔比， 睇死人咩

香港人成日比一啲「專業人士」當水魚

佢個例舉得差啫
睇得出佢有心教既，算啦

發濁音有冇技巧

濁音喉嚨震動大啲

溝日本妹

如果前面連住非濁音（即係清音）既話

好似科学（かがく），咁你前面個清音音節就發重D

かがく

因為濁音發音會比較近喉嚨／鼻入面既位置，所以前面既子音係聽唔清楚，好多時會係聽到が發 7成A聲:3成G聲 咁

最重要係好似啖上頸咁講, 唔好用太大力

死背，靠語感，因為跟地區有唔同高低音（方言），所以大約記到個音就跳過啦。

長句子既話就有一定既腔調既, 慢慢學, 個底去到某程度就會自然掌握

多謝你提供咁有用嘅資訊

因為就算你記得あめ前高後低係雨, 後高前低係糖，去到關西會倒轉，有時係句句子度都因應語氣改高低調，一時半刻解釋唔到你聽。

學語言既預期背規則，不如浸到透

我估無人會學關西口音
當係課外知識知道就算

唯有多講先會進步

反話定咩

shuu…

樓主竟然完全feel唔到我再笑左多次

唔好咁啦
我一開始真係想問嘢

要搵平老師去japa talk ，25分鐘最平380羊，淨跟佢讀高低音都抵

我未讀日文之前五年， 已經受左火影死神全職每日六個鐘咁洗禮。

所以口音無咩問題😂

第二集會同大家講下輕小說既日文
16:06自膠, sor左先

口齒不清，邊有學生會跟你學？

第二集聽左幾分鐘，已經捉到你有10隻字accent有問題，頂唔順，關左

助詞にをで，三個會令到句說話意思唔同，唔係日本人聽得明就講錯都可以

口語你可以唔用助詞，但唔可以用錯！

調査で受けました 已經係一句錯既日文！

所以我一早已經話樓主文法差就係咁解

樓主都未正式教人文法，已經係教人「発音」既video入面暴露出佢文法基本功底子係幾咁差仲話去過日本住， 又話major 日本話教育

利申：冇去過日本

*日本語教育

口齒不清同lur係兩回事
你話成句好自然咁一氣呵成咁讀嘅話 lur都ok
但係你慢慢讀嗰陣都係咁？

樓主D日文我相信佢有住過日本一段時間，但唔等於佢日文好...

利申：住係日本10年，行街sales,公司同客都only日本人

自己都唔準走去教人
你都真係on9
難怪你要出片維生
個人廢成咁

首先一樣嘢
唔好每一句都用「係喇」開始同「係喇」收尾
我諗你一個video講係喇超過30次

樓主透露過佢開日文發音班 $300/hr
我鄧班水魚凄涼
誤人子弟

條片節奏太慢，頭30秒吸引唔到人留低，建議你寫定稿同諗過點draw attention

詳細睇完樓主第2集後，發現成大半篇野都有問題
根本唔係一個major日語教育「日語老師」既水平
包括accent/ 發音/ 讀錯字/ lur埋一舊/ 口齒不清等

我重新對樓主評分
寫字 差
文法 差
發音 差

建議樓主再去日本學多幾年先好開班授徒
唔好誤人子弟

利申： 從來未去過日本，齋自學n年

點解一個自學日文既人都可以捉到你咁多錯處？我諗樓主真係要檢討一下

支持

要黎舉個例子渣，因為如果你有番咁上下程度，講嘢嗰陣都會好輕咁帶過個助詞，更何況係日本人佢哋講嘢係直情會省略左個助詞。
所以我就指冇助詞其實唔會影響個意思

因為我冇就緊初學者level去讀d字，唔似啲老師每一隻字都讀得好正等你哋方便聽得到。
如果你有機會同日本啲阿伯傾吓計，你就會發現佢哋講嘅嘢係更加lur 好多

日文唔叻，內容唔識俾意見

但教得好悶

樓主如果係讀教育，唔係會有教學法之類嘅技巧？

點解要係咁同啲日本阿伯比
我想溝㗎仔，唔係想溝六十路㗎伯

讀言語教學會識好多咩咩term，但係唔會影響你教既方法，好多你自己識既term都唔會要普通學生去記，因為識黎都無用

讀教育最大幫助都係實習果一年，比你知其他人係咩位會唔識，錯既地方同佢本身母語有咩關係咁。

無諗過做youtuber搵食，開個channel單純想交流/教下日文，所以之前兩條拍有得D悶，之後諗下好笑D既題材啦

因為好多人學日文既目的長遠都係想係日本生活，而係日本生活一定會同D重口音地方黎既老人家打交道，後生仔發音標準既唔洗特別拎出黎講，通街都係

個人覺得啦，如果真係想學口音口語嘅話睇日劇、動畫會比較好，youtube片要sell嘅野唔係呢樣，除非專登有條片係講呢樣野

咁當然，發音準，咬字清晰，文法啱先學人地啲口音啦

唔好意思，係我問得唔好

我嘅意思係：唔係應該有啲教學技巧/present方法可以俾你將啲本身沉悶的題材教得有趣咩？

我係學生嘅話梗係唔洗知你背後理論啲咩咩term啦

你想唔悶既可以搵D卡紙呀對話黎做simulation，好似教細路咁教就生動D，因為會多D互動。

但係呢種方法最多去到N3，再上去已經係成年人既世界，除非日後有某位偉大既日文教育學者可以整個高級版既內容出黎比大家學下

當然啦，如果一對一教既咁會高好多彈性，傾下閒計講下日本野就會覺得幾開心

可以既，你可以用幾個鐘去做shadowing跟佢地練口語，可以幫你捉個語感。

但係日常生活你會唔會用到果D句字就另一回事啦

口音全日本每個人都唔同，我依加間公司有D東北黎既直情好似變左第二隻語言咁
但係個tone/ 停頓位/ 點樣拉長句子等自己有多D時間思考就可以搵老師補

好輕咁帶過個助詞同日文程度冇關，係口語同某D原因！

好似一句どこで？你有個で同冇個で意思唔同！

日本人講野唔會所有句子都省略助詞

樓主以為全部助詞都可以互換+省略

我明白咩事啦， 因為平時動畫聲優係最正統， 而且發音起伏、停頓位都好完美。

而樓主日文應該好勁，但講日文真係唔似native, 一聽就知係異鄉人， 有種大陸老師教英文既感覺。 一段文字中， 有一兩個位係唔自然，

（個人感覺）

成十幾廿個位唔自然喎點只一兩個位

補充多小小，

拍教學片唔係live , 你可以寫定講槁。
減少不必要的句子， 令成條片好睇d ， 節省快d。
仲有， 你唔出樣， 聲音要要吸引d ， 聲線變化要大d ， 你已經得張paper 係畫面， 加埋你把聲太平淡， 成段video 好空虛

以第一段片為例：
日常生活中， 大家有無試過聽唔明人地講野， 又或者自己講野對方聽唔明？
其實注意一d小技巧就可以大大改善發音， 以下我會介紹三種常見的錯誤...

第一...

（咁樣會好睇d )

支持香港人教日文

但節奏太慢，好易恰眼瞓，如果講快啲精簡啲3-4分鐘講完會好好多。寧願你分多幾條片出

反光同水印果啲就唔講啦

樓主接觸左日文幾耐？

我中三開始動畫三大長篇洗禮，再加日劇，季番係咗睇， 大大話話都十幾年。 中間仲有同日本人做愛。
語感已經係native 級， 但樓主如果係大學先學日文， 就最好補多d 動畫， 睇下PR日文點表達好

但我程度都係N2N3, 無資格話你... 我諗自己只有發音有經驗過你小小

一聽佢發音就知道係外人香港式發音

我都想拍一段同樓主battle下， 講返同一內容

連登第一屆日文朗讀比賽

好😂😂

就調查依賴個句啦

讀輕小說果篇先分到高下

佢學左點教 日文本身可能未學精

語言本身窮一生都唔會學得晒， 樓主肯教已經好好。 仲要免費...

支持樓主， 不過段片唔好咁悶， 放張靚女圖都好

所以大家簡老師時要簡得精明啲，唔好見人日語系畢業就鐘個頭埋去
Don’t trust your teachers

樓主佢後期會收錢架$300/hr

點解分手？

係香港既日本人， 最窮個班都住黃埔。
而我只係牛頭角下村的公屋仔

其實樓主個原意係好嘅
同埋睇得出日文都有一定程度
咁始終佢都唔係收緊錢教
就算係香港收錢教果啲好多發音都唔準架

我自己覺得啦，學語言係注重溝通，而讀音又唔洗真係係度鬥準嘅
不過樓主啲片真係好蒙同個方式有啲悶，可以改下

話說我都係香港識過幾個日本人妻（有做愛）

貴過柳川日本語， 人地假假地幼稚園同小學都係日本讀。

真。偽日本仔

佢哋睇你唔起定你睇你自己唔起？

咁咁咁咁咁

做愛係一件事 人地接受你係另一件事

講到呢到， 想喊

所以你咪教到咁囉

一味自己有自己講
教得好嘅係首先要point out要教啲乜
(eg某個音)
講下個音本身係點
講下啲人點讀錯
講返2者分別
重複返幾次正確+誇張個口型同讀法
例子

你剩係present出嚟寫到pat屎咁已經夠難睇
講得lur
要教嘅嘢唔突出
每個point跳前跳後

呢啲咪就係因為你唔識教囉，唔洗實習先知㗎
求其一個edu101 course學下咩叫scarffolding就知

仲有唔好話咩咩term
你連日文 o同u唔係廣東話/英文咁rounded mouth, 係unrounded都讀唔到
教咩日文發音啫

已經唔講咩例子有唔有趣，present得有冇charisma
返去買本japanese phonology研究下先啦

FFを続けて

疫情下少左日本妹黎香港sad

條脷唔郁都講到野 西鳩利

老老實實
上完堂pass咗都唔代表識教
例子：咁多位連登仔多年讀書生涯中遇到唔識教嘅老師

我睇唔起自己出身。

我努力補救差距， 讀到而家都叫係學者級數。 現在去搵返人地， 人地都已經結左婚。

當年有樣有身材， 成個日本仔咁， 但無錢。
而家有錢， 無樣無身材， 只係溝到LV 港女

條脷唔郁點樣有50音呀ching

多咗個院字

無出去yo女好多年， 而家想技術移民去日本， 儲緊資歷。

Btw , 如果27歲仔打自己工，係香港點食日本妹？
有d 肥仔波， 同肚腩有無機？

想食人妻定o靚妹先

其實冇得講
就算你覺得自己幾準都好
日本仔一聽就聽出

利申：學咗10幾年，舊制一級，日本讀u，照樣一開聲就俾人國籍

補充返， 橋本環奈先叫日本妹， 其他恐龍不作日本妹計算

橋本環奈Type

難d喎。而家冇日本妹黎旅行

日本讀東京大學修士or 博士係咪真係咁難入， 想讀密碼同量子電腦🤣

師兄讀咩科， 邊到讀？

俾心機D做嘢，儲多兩年錢
等疫情完咗解封，即刻飛去池袋デリヘル或者リフレ搞掂佢啦

平點會點做， 如果無武漢肺炎

錢準備好， 等技術移民！
溝橋本環奈 yeah～～～

LKF/旅遊熱點晚晚都有日本妹

諗清楚未？
嗰邊生活冇你想像咁簡單
交稅交到仆街，戇鳩規矩一大堆
得閒去玩下咪算囉

我早就流住麵豉湯既血， 我中學生係日本人圈子大，習慣了。

嚴謹既行為， This is our まこころ

くわしく

你點開口？ 帶人行the peak ?

用日文開場定英文開場好

リアじゅう

大膽少少，去聊尖沙咀海傍/山頂果d遊客傾計

屌， 師兄usb黎

之前屎忽痕走去做酒店炒散，成功r到個韓妹客人既contact 番黎（佢係酒店食野），之後有私約（冇做愛）

甘いな
世の中そんな簡単じゃないんだ
その環境で育てたお前らわかっていたはずだ
日本人の頭の固さと愚かさを
ましてや30歳近い年齢で再就職を計るとわ
無謀にもほどがあるぞ

講真你有冇試過食到先？

same
喺香港我都唔會想阿伯搭訕
仲有樓主廣東話都好唔掂

食到果幾個都係網上/app識既日本人妻/妹

香港食？！
講嚟聽吓用咩Apps呢

屌
讀完笑咗

收聲呀收聲呀 日本は美しの国だ<3

屌佢老味
o個頭 d 人屌英文唔使咁注重口音
呢頭屌人日文口音唔好
咁要練口音定唔練口音?

利申: N 年前報過日文班
好想學日文, 但無時間, priority 排得比較後

咩學者？

香港呀以前有個唔知咩Lang 8網

強大的語言天份

教人就緊係要口音好
學生就唔洗太執著

btw
You can't please everyone 日文點講

話說通常記埋 っ 方便好多 不過如果用開電腦打字 說唔太洗點記 但點都有影響 意思會唔同

Bitcoin區塊鏈、 密碼學同鳩up 呢幾樣都算專業

有心了巴打

勁，我以為學院入面玩研究果d，不過你呢d仲值錢

因為d聲優講野幾快都會清晰發出個音，但樓主只要一快就會冇左幾個音

之前有好認真出post 教人用區塊鏈計黃店條數， 同埋保障手足份糧。 比人屌偽黃

而家自修緊law, 寫緊智能勞工合約，
研究電子信號量子化再還原
最後係諗緊點解將Bitcoin 量子化， 以應付量子電子的暴力破解...

我諗香港無人明我做呢咩， 所以要去日本
日本有society 5.0， 有宇宙艦隊有高達

唔否認你有心嘅
但係咁多位指出嘅問題希望你會諗下
都係想你做得更好先會講出黎

講真你用聲優俾就真係過咗啲
大把日本人講野黐埋一舊

對發音毫無研究既人先會主張唔洗care口音
賴3賴4、地域差之類

咪撚戇鳩啦
日本人會更加唔明白你
一係你就去遠啲

係學院個d， 不過我係幫手set 下d 電腦， 管下database, set完就走....
無研究成份

發音已經成個外國人咁，仲要片都唔剪，8分鐘片得兩、三分鐘有野

全世界既專利權， 大部份都係日本手, 亞洲之中得Tokyo uni做緊我想做既領域， 而又係有領先實力的地方

唔去日本就要去美國啦， 唔想去美國....
無橋本環奈bb

真係俾你去到掹車邊入到去研究
你入到去咪一樣係斟茶遞水同個教授托春袋
玩吓手研究成果俾人用佢個名發表
日本仔啲黑暗野你知㗎啦

樓主你又要教發音，又話發音唔需要咁正，咁我係咪要同日本阿伯學佢地點發音？ 你搞到我好亂

全世界都係咁，放心啦

我等目標只有一個， それは同JK做愛！

我得閒睇吓秋山曜平同佢個大波老婆唔好？

我都想純正日本JK

睇完自卑
佢人生winner

比佢食到咁靚既人妻

悔しい

樓主講果d野，你當佢發up瘋is ok

改一改節奏， 唔好爆肚直出， 會好睇好多

等緊第三集

いや、今日は私が？？？
今日、私はでしょ？
または、私は今日。
もう一度勉強しなおしましょう！

笑x2

早抖啦

代入一下樓主個思想mode先
佢提倡大部分助詞都可以互換/省略
我諗佢以為私は=私が
兩者冇乜大分別

（其實錯的）哈哈哈哈哈

好有中學補習feel

係

比你地搞到我好想讀文法
一日點解無48個鐘、唔夠時間用....

eva呢？

搓西泥

我等目標只有一個， それは同JK做愛！
========================
我已經試過同幾個素人、女子大生、JK做愛，真係好正。大家努力學好日文，是有回報的。

最終幻想

上面話好似唔清嗰啲我唔知啦因為我唔識日文
但你條片真係好有問題
1.無sub title
完全唔知你呢個point既主題係咩 唔知你講緊邊一類野
2.唔知你筆記寫緊乜
你寫完啲字出黎 畫符號 又/又畫又⋯個啲呢
完全唔知你做緊乜 而且好似聲畫唔同步 懷疑你搞快左條片
3.大大個logo咩事
遮住晒叫啲人睇乜 成件事勁無質感 想學日文都唔會睇你 完。

sor9 發音好難聽

EVA都係， 日本好勁， 快左香港40年

宁宙運送team ， 好快有gundom 00

賛成
大学生なのにろくな英語もしゃべれない
そんなクソな国に二度と来ない
早く卒業したい

我有無需要幻想呀？

只想講出自己實際經験鼓勵大家努力學好日文而矣

去風俗咪咁大聲話俾人知啦

利申做緊你第一樣果行

你個さ讀到成個しゃ咁

你第二句好似有啲奇怪

此po已被騎劫

素人係呢句係咩意思

以教人嘅水平黎講，啲音係輕重長短方面都好似有啲問題喎

ching竟然去埋睇第二條

多謝大家既意見，雖然大家通常係零晨兩三點先覆我

小弟知自己發音唔夠準啦，決定收皮苦練多十年先出黎

對於某位係咁攻擊我既人其實我一早block左，都唔知點解佢29歲人仲要係tg 嘈完無人應就黎連登嘈，講到自己100分但係永遠無片出

做IT狗做到傻左？

唔食肉嘅人囉 仲洗問

立教目指 香港人就讀早慶東大啦

嬲包包 屌住走咁
走啦，唔想搞大佢

其實我想知樓主邊間大學有日語教學？

定係佢只係專門學校？

條友玻璃心到呢

風你呀媽